★FF 假如你係特首，有冇方法另樓價去返以下水平？

有冇可能？

大鑊飯

每個港人只可買一次樓，終生不能轉讓/售

公司名義？

one ID one chance

重提空置稅 講得出難做到？
2013年01月21日 星期一

…
其實，外國一般推行空置稅均不論一手或二手，甚至連度假屋也不放過，在英國市鎮Tamworth，月初便通過了打擊空置樓宇的加稅措施，若然房子空置逾2年，屋主日後要繳交地方政府稅，金額將提高一半，當地現時共有96間空置逾2年的房子。

空置稅的空置定義一向最多爭拗，要找出空置單位也涉及行政成本，外國有些地方乾脆只容許居民擁有一個單位，若然超過一個，非經常居住的單位已會被視為「空置」。例如法國，除了自住的物業外，其他擁有的房產一律當作空置，空置一年便要徵收樓價10%稅款，空置兩年是12.5%，3年15%，即使發展商就算把空置單位賣給空殼公司，也逃不過空置稅。

荷蘭政府對付空置房的手法更辣，若有房屋長期空置，容許其他市民入住，瑞典政府更有權徵用空置單位廉租予無樓家庭。如此辣招，令港人難以想像。
…

方法唔係冇，睇下敢唔敢學。

單程證30萬

爆次天災就可能得

八萬五

投共

其實學台灣咁
兩個物業時物業稅加倍增加
越多物業稅就越重
同時有豪宅加稅
總之無咩肉食咁
樓價自然回落

揾返楊永強做香港衛生福利及食物局局長

一日有人買 一人冇可能到03價

組織休班警同藍絲攻打英美領事館

限制樓價，限制單位數量，然後降低地價，另地產商唔可以謀取暴利，禁止起豪宅/會所，只准賣俾身份證有三粒人仕

唔顧住班小業主狂打，到時唔洗買啦，有命自己行入去住啦。如果3，2年內樓價斬一半，好多人跳樓都唔掂。最理想就係市區重建 唔準起豪宅，起返d正常既住宅，新盤唔爆起，個市場就慢慢下調

第二層樓俾80%印花稅

賣地係政府主要收入來源
哩個先係問題既本身

折關口，解放香港

一定要CUT 左 150單程證

再"配合"鄰國中国打貪 及打走資.,
將所有中国官員富豪在港資產充公.

至少香港樓價一定會落到合理水平

然後等支爆

叫政府同業主補地價，樓市搞到咁罪𣁽禍首係政府

訓街合法化，集會無需事先申請

做到特首又點會壓樓價？品客都講過